<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>zz's Blog</title><link href="http://littlezz.github.io/" rel="alternate"></link><link href="http://littlezz.github.io/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>http://littlezz.github.io/</id><updated>2016-01-27T00:00:00+08:00</updated><entry><title>药丸， 真的是药丸。</title><link href="http://littlezz.github.io/yao-wan-zhen-de-shi-yao-wan.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-27T00:00:00+08:00</updated><author><name>zz</name></author><id>tag:littlezz.github.io,2016-01-27:yao-wan-zhen-de-shi-yao-wan.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;今天浪了一天， 不懂在干什么， 本来说要补一波概率论的， 结果看到第4章之后就开始乱翻书了， 然后统计学习基础那本书根本就没有看， 昨天看到『前列腺癌』的例子， 今天还是这个例子。 我很关心男性前列腺癌嘛啊？  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉真的要完。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天和手榴弹去吃KFC， 作死的点了一个全家桶， 嘛， 作为肥宅， kfc当然要刷全家桶啦。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果就是吃得快吐了， 肥宅力不足嘛。&lt;br /&gt;
人家A岛上的肥宅都是单刷全家桶， 结果我们两个人也搞不完一个， 主要是汉堡， 简直是想象不出的难吃， 等吃到汉堡的时候， 进入嘴巴的东西基本已经没有什么味道了， 可是汉堡的那个面包， 用蛋蛋的话来说叫做『面饼』， （里面夹着的东西叫做『肉饼』）， 真是难吃， 难吃， 难吃。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我偷偷留了两口没有吃完， 藏在汉堡盒子里面， 结果在战斗结束拍纪念照的时候被我弄了出来， 蛋蛋惊呼：『卧槽， 你作弊！居然还藏了半个面饼！』  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纪念照是以冷漠的肥宅为主题， 通过拍摄在成堆的K记包装盒于凌乱的可乐杯后面低头玩手机的男人， 表现肥宅刷完全家桶事后玩手机的冷漠之情。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="肥宅" src="../images/IMG_0593.jpg" /&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饭后， 天早已经全黑，走在回去的路上， 我早已直不起腰， 就算是还剩10秒的绿灯也只能放弃， 停下来等待。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界一下子陷入了缓慢的行动之中。  在这样的节奏之中， 却还是能够超过那些男女成群嘻嘻哈哈的路人，  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个十字路口之前， 蛋蛋提到了毕业， 我连能不能毕业都不知道， 这学期估计要吃退学警告咯， 我哈哈的回应道。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蛋蛋自己也挂了两科， 而且是考试全部都会， 但是因为没有平时分， 结果就被老师给挂了。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;操， 大不了就延毕呗。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道为何这句压在我心口的话语经他之口说出来之后， 我一下子轻松了非常多。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人流在十字路口前面聚集， 在红绿灯的结束时间通过是基本规则， 没有人在乎你是不是撑得快死了。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在下一个红绿灯再过马路有什么问题？&lt;br /&gt;
如果不过红绿灯会怎么样？  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道到。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们说， 山崩地裂， 日月无光。&lt;br /&gt;
他们说， 你本来有一个美好的前途。&lt;br /&gt;
他们说， 你完蛋定了啊。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说完这些之后， 继续投身于和小贩对青菜能不能少一毛钱的战斗之中。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看着远处的猪肉摊， 肉头堆积成山， 屠户把猪头奋力的塞进黑色的袋子里面， 对太大的头， 用刀切成两半， 手起刀落， 骨肉四溅。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那一刻， 他是否有感受到， 大千世界曾由他主宰的快感？  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那一刻， 他们是不是也因此产生了参透世界，看破轮回的感觉， 于是有了对他人做出预言的底气。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道如何回应， 我也不知道路的那头有什么， 途中会有弹射起步的跑车路过么？ 会中出一架大卡车么？  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个学期， 加入的公司没有融到钱， 团队解散了， 但是我好歹也达成了筹够去日本剁手的钱的目的。   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;干了一个学期， 目的是达成了， 自己也开始有了新的作死计划， 开始看起了机器学习， 两年前， 我还在嚷嚷着， 写程序要什么数学？&lt;br /&gt;
两年后， 我看着那些书中出现的各种的公式， 简直就像是被中出了一样。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摸摸自己的额头， 擦擦汗， 我果然还是想要试一下啊。&lt;br /&gt;
于是Ng的课算是上完了， 你要问我记住了什么， 说一句实话， 对不起，什么也没有记住。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕不了业， 药丸， 毕得了业， 之后等着的也是找工作， 下一个十字路口，药丸。 找到了工作， 浑水摸鱼， 虚度光阴， 药丸。  摸滚打爬， 事业有成， 娶不到老婆， 药丸。  取到了老婆， 以前吃的化学添加剂太多， 生不出小孩， 药丸。  小孩成绩不好， 药丸。&lt;br /&gt;
事业有成， 取了老婆， 生了小孩， 头发掉光了， 药丸。&lt;br /&gt;
腰酸背痛， 药丸。&lt;br /&gt;
前列腺炎， 药丸。&lt;br /&gt;
老眼昏花， 药丸。&lt;br /&gt;
年事已高， 大小便失禁， 卧床不起， 病房外的小孩因为一个发烧感冒要打针吃药就大喊大叫的， 看着自己浑身插满的管子， &lt;br /&gt;
这一次没有人说你药丸了。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是你我都知道，这下是真的要完了。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗洛伊德分析法， 我们总是药丸。&lt;br /&gt;
不管做什么， 只要『他们』想， 你都是药丸。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和蛋蛋在十字路口道别， 我转身没入小区的夜色之中， 在回去的路上， 我已经放弃思考『为什么 &lt;strong&gt;他们&lt;/strong&gt; 总是赢？』这样无解的问题了。   &lt;br /&gt;
蛋蛋说， 赶紧回去， 我要去杀僵尸了， 一斧子砍爆僵尸的头。 特别爽。 &lt;br /&gt;
我也赶着回去捞新船。  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;让一让, 母牛们, 人生短暂啊!  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;当他的奶牛们疯狂繁殖， 每天开着宴会， 结果吃得差点撑死。&lt;br /&gt;
当他真的需要钱的时候， 奶牛却不在繁殖， 失去了上帝眷顾的又老又聋的他和情人挨家挨户的买自己徒手制作的小彩票。  最后病死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着年龄的增长和阅历的增加， 我越来越觉得这个世界的疯狂程度，有过之而无不及。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老师问我， 啊？你怎么现在就出去工作了？ 我干笑。&lt;br /&gt;
公司的运营总监问我， 你还没有毕业啊？你的工作就是给CTO打杂的么？  我笑笑。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对『他们』发出的这种疑问， 这种暴露自己早已没有任何想象力的疑问， 以及发生的很多事情， 挂科也好， 作为差生中的差生也好， 我是不服的，我没有那种生来就上天入地的能力，但是却也不认为是被上帝抛弃的人，    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许， 这就是普通吧。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普通的焦虑着。  &lt;br /&gt;
普通的痛苦着。 &lt;br /&gt;
普通的挣扎着。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正因为普通， 所以为了不沦落成『他们』， 不得不经历不普通的事情， 为了在以后， 能遇上和自己一样挣扎的普通人。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说说那天接下来的事情吧， 之后我回家就接着玩船去了， 吃得撑了，加上玩了3个小时， 而且有差不多一个小时都在刷同一个图（1-5），精神已经恍惚了， 结果大破进击了。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之前有一点犹豫， 迷迷糊糊的，不确定到底有没有大破， 当选完阵型， 看到我大破的小学生的时候， 我整个人一下就蒙蔽了， 吓出了一身冷汗， 『卧槽， 我要粪提了』， 赶紧F5， 重进游戏之后看到自己的小学生还在。 松了一口气， 事后大佬告诉我在选阵型之前F5才有效， 这次存粹是运气好吧了。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;差点药丸， 运气好而已， 但是如果真的沉船了， 可能我也会和基友倾诉一下， 药丸药丸，然后接着玩下去。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;药丸。&lt;br /&gt;
药丸。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然各种药丸， 一不小心就药丸。但是还是得走下去， 因为，   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们大喊着药丸的时候，你我都知道， 这还不是真正的 &lt;strong&gt;要完&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年01月28日03:32:37&lt;/p&gt;</summary><category term="里人格"></category><category term="日记"></category><category term="瞎扯"></category></entry><entry><title>Ng Machine Learning Week 11</title><link href="http://littlezz.github.io/ng-machine-learning-week-11.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-24T20:04:20+08:00</updated><author><name>zz</name></author><id>tag:littlezz.github.io,2016-01-24:ng-machine-learning-week-11.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;第十一周说的是处理图片， 介绍了滑动窗口， 如何获得（制造）更多的数据， 还有在pipeline 中的上限分析， 这个是用来决定在系统中应该跟加关心那些模块的优化， 哪些模块就算优化了效果也比较小。  当然了， 喜闻乐见的黑了一下『我认识的人』， 花了18个月去优化一个没有太大效果的模块。  &lt;/p&gt;
&lt;h4 id="_1"&gt;&lt;a name="user-content-_1" href="#_1" class="headeranchor-link" aria-hidden="true"&gt;&lt;span class="headeranchor"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;滑动窗口&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;图片处理的时候是训练识别一小块， 然后滑动窗口来在大图中寻找是否找到。 比如你的样本都是 10x10 的大小， 然后等比例缩放， 在原图中你也可以找 50x50 的, 但是对于这个范围， 你得缩小到10x10， 然后在来识别。  &lt;/p&gt;
&lt;h4 id="_2"&gt;&lt;a name="user-content-_2" href="#_2" class="headeranchor-link" aria-hidden="true"&gt;&lt;span class="headeranchor"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;展开&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;里面还顺带提及了， 什么展开（好吧我不记得具体的名字了）， 在识别图像里面的文字的时候， 首先要找到包含文字的区域， 比如标记为白色， 然后这些白色向周围扩散， 比如20个像素点， 如果这之中也有其他的文字区域（即白色）， 着把他们连成一块大的白色区域。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="_3"&gt;&lt;a name="user-content-_3" href="#_3" class="headeranchor-link" aria-hidden="true"&gt;&lt;span class="headeranchor"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;制造数据&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;用现有样本， 加上噪声之类的， 得到新的训练数据。&lt;br /&gt;
他建议在解决问题前， 先算一下如果我要得到10倍的训练数据， 我需要多大的代价， 比如人工10秒做一次判断， 那么如果我有新的10k条数据， 可能就是人工工作几天， 但是我得到了更加多的数据， 也就是说， 我的训练结果得到了一个巨大的提升。   &lt;/p&gt;
&lt;h4 id="_4"&gt;&lt;a name="user-content-_4" href="#_4" class="headeranchor-link" aria-hidden="true"&gt;&lt;span class="headeranchor"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;上限分析&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;先要模块化， 然后重头开始给于一个模块绝对正确的预测结果给下一个模块， 计算其中系统正确率的变化。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就可以明确的知道哪些模块不需要花精力啦（&lt;del&gt;前提是你得弄成pipeline， 一般自己写的话都是大杂烩吧&lt;/del&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时不忘黑那个18个月的哥们，&lt;del&gt;这家伙我好想在第一周的时候感觉就听说过他了&lt;/del&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="_5"&gt;&lt;a name="user-content-_5" href="#_5" class="headeranchor-link" aria-hidden="true"&gt;&lt;span class="headeranchor"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;终结&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;最后的最后， Andrew 结束词的时候， 我非常的感动（才没有哭！）， 这是我大学之后， 上过的第一门真正体现『传道， 授业， 解惑』的课。&lt;del&gt;（大学上的那个不叫课， 叫吃屎）&lt;/del&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还记得第三周的时候， 介绍各种优化， 他坦然的承认自己搞了10年对于这些优化也是最近才渐渐明白里面的原理， 我隔着屏幕， 跨越时空， 哈哈哈的笑着。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还记得， 当我们上完线性回归和logic回归的时候， 他说， 你们现在已经比大多数硅谷工作的工程师更加懂机器学习了， 他们中有很多人靠机器学习赚到了许多钱， 或者帮助公司取得成功。 然后露出一个诙谐的笑容时候， 我也跟着笑着， 这家伙， 整天黑硅谷的人。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还记得当他鼓励完我们， 接着告诉我们， 他还有更厉害的东西要教授我们的时候， 我真的觉得接下来要得到巨大力量， 倍感兴奋。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在最后， 他说， 同学们， 谢谢你们， 我知道你们当中很多人花了大量的时间的来学习， 同时花了大量的时间做哪些长度很长的编程题目，希望你们能在自己的领域利用机器学习取得成功， 希望你们能够让更多的人生活得更美好的时候。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得这个祝福一点也不畸形， 我觉得他有资格对他的学生们说希望你们改变世界， 当他说出这句话的时候， 我没有丝毫的觉得矫揉造作， 而是觉得， 理应如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为，&lt;br /&gt;
师者，传道授业解惑者也。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道我已经严重偏题了， 这些东西都应该归类到个人日记那一块， 而且我也知道反正也没有人看，但是我还是想在一个属于『公开』的地方， 写下此时此刻的想法。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得人的能力真的不是最重要的， 最重要的是他对这个世界， 对其他的人，对周边的事物还存有的一份爱意， 还相信自己在任何情况下都存在着可能性。&lt;br /&gt;
这些才是最重要的， 那些所谓的能力， 终究是科学训练的产物， 这个世界对于我们真正的考验， 是科学之外的东西。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以， 爱因斯坦说， &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一个人在智力上的成就很大程度上取决于人格的伟大，这一点往往超出人们通常的认识。  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;因为，我们还有很长的路要走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年01月24日21:29:36&lt;/p&gt;</summary><category term="机器学习"></category><category term="瞎扯"></category></entry><entry><title>Ng Machine Learning Week 10</title><link href="http://littlezz.github.io/ng-machine-learning-week-10.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-24T14:49:33+08:00</updated><author><name>zz</name></author><id>tag:littlezz.github.io,2016-01-24:ng-machine-learning-week-10.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;总结一下第10周， 之前看的都没有总结（←懒   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第十周已经开始不怎么说算法了， 这次说的是对于大数据集的处理， 之前那种每次都对所有数据集做计算的称为batch， 现在这个（stochastic）是每次只对一个样例找最优值， 遍历完所有样例之后也会趋向于全局最优， 会在他的旁边震荡， 这个时候可以动态的减少学习效率 (alpha)   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后说了mini-batch， 就是stochastic 和batch的混合版， 每次只训练一小部分样例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后在线的学习其实感觉就是stochastic， 每次都对一个新的样本训练， 然后丢弃。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后是map reduce， 这个没有什么好说的了， 分布式计算， 或者并行的多核计算， 分布式要考虑网络带宽等问题， 虽然视频说多核的不用考虑带宽， 但是实际上核心之间的通信也要消耗时间， 最终可能每个核心只能快80%吧。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;map reduce的使用需要计算的时候数据能够分割， 一般是有 Σ 这种求和公式的时候使用。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘛。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年01月24日14:42:29&lt;/p&gt;</summary><category term="机器学习"></category></entry><entry><title>ML-ex8</title><link href="http://littlezz.github.io/ml-ex8.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-24T00:00:00+08:00</updated><author><name>zz</name></author><id>tag:littlezz.github.io,2016-01-24:ml-ex8.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;今天撸了Ng的机器学习的第九周的作业。 课之前看了， 作业拖到我学校的考试周结束了才做。 诶一提起这个就想到我挂科估计要挂到退学警告了。。。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一周的是关于异常检查和推荐系统的， 协同过滤我之前看过诶， 和这个不一样， Ng还是求那个gradient 什么鬼的， 可是我在另一篇&lt;a href="http://www.salemmarafi.com/code/collaborative-filtering-with-python/"&gt;文章&lt;/a&gt;里面看到的是另一个东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也是用movie作为行， 用户作为列， 而且是用户直接当做了feature， 然后算两个movie之间的距离， 不过这样说来， 好像和机器学习就没有关系了。。。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外， 每次做作业的感觉其实就是， 我不会机器学习， 我只是公式的搬运工....  T_T  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说一下搬运工的心得吧。&lt;br /&gt;
今天把公式转换成矩阵的向量运算的时候折腾了好久。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我还是没有发现什么取巧的办法， google了一下也没有找到好的技巧（←其实就找了一下）， 总结起来， 还是pdf里面说的  &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;先用for 循环&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2维的可以直接matrix&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3维带一个for loop&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;del&gt;一般矩阵相乘形式上正确结果就是正确的&lt;/del&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;其实我花了半个小时在想如何消除3层嵌套的for循环。  /(ㄒoㄒ)/~~  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘛， 接着看吧。（&lt;del&gt;弱逼不敢乱说话&lt;/del&gt;）  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年01月24日00:57:49&lt;/p&gt;</summary><category term="机器学习"></category></entry><entry><title>喂喂，有人在吗？</title><link href="http://littlezz.github.io/wei-wei-you-ren-zai-ma.html" rel="alternate"></link><updated>2016-01-22T00:00:00+08:00</updated><author><name>zz</name></author><id>tag:littlezz.github.io,2016-01-22:wei-wei-you-ren-zai-ma.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="../images/39556174.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;在一年前就想弄一个记录一些东西的地方了， 经历了使用django的cms（最后作罢）， 自己写一个博客网站（前端太丑， 作罢）， 到现在用静态的博客系统， 当然， 这个也曾因为一度没有办法选择使用什么主题而作罢。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到最近， 硬着头皮， 一方面看完了所有的pelican的主题， 一方面告诫自己不要折腾， 最后选择了这个主题， 还算满意， 之后配置起来又是一顿折腾， 这里按下不表。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以时至今日， 我也没有觉得自己能够『分分钟』写一个xx出来， 在遇到和漂亮或者所谓的审美有关的东西的时候， 我就立马进入无法选择的地步， 至于前面说的我自己写的博客系统， 大抵在『分页应该使用什么样式』这个问题上搁浅了。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我也时常在想， 我是不是不太适合和所谓的『美』有关。 我会基础的前端， 摁着我的头写我也写得出， bootstrap全世界样式基本一样， 也不能说丑， 但是没有『灵性』。 我见过有灵性的选手， 每次我不会写前端就问他， 然后他就一次次的证明， 我和他所接触的前端， 不是一个东西。  他总是能使用一种我闻所未闻的姿势， 来解决一个问题。 （当然也是我前端看得少）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也去搞过图形化， python的tk， 丑哭， python的kivy， 不稳定， ios的开发， 好像看了官网的第一个部分后来就不看了。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果然啊转了一圈， 还是命令行的进度条最他妈的性感了！  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;香菜的笑容就由我来守护， 诸君， 亮剑吧！&lt;/del&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扯远了， 我真正想要说的是， 我终于找到了一个地方， 描述自己的想法， 确切的记录自己半途而废而又不以之为耻的心情。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真他妈好。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年01月22日01:23:20&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;（图片p站id=39556174&lt;/p&gt;</summary><category term="瞎扯"></category><category term="日记"></category></entry></feed>